人海接機 遊客打卡反送中

人海接機 遊客打卡反送中

集會人士昨在機場二樓離境層天橋掛出「光復香港 時代革命」直幡，現場人士鼓掌。何賢攝

【和你飛攻略】

【本報訊】網民發起一連三天到機場舉行「萬人接機」集會，昨首天有數千人參加，坐滿地下接機大堂。參加者除向旅客派發各式語文的反送中明信片及小冊子，亦用盡方法吸引旅客注意，其中有人化身「連儂人」，讓旅客在身上張貼寫上心聲的貼紙，希望引起國際關注港人的抗爭運動。

記者：李雨夢 梁銘恩 麥志榮

相關新聞：研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖

這是兩個月內第三次機場集會，由昨起一連三天到機場「萬人接機」。首天集會由昨午1時開始，到下午5時參加者已坐滿一號客大樓接機大堂A及B區，估計人數達數千，大部份人身穿黑衣及戴口罩。

有參與者化身「連儂人」，讓旅客在身上張貼心聲。謝榮耀攝

掛「光復香港」直幡一度受阻

參加者舉起各式中、英標語，不時高呼「香港人加油」口號，又曾全場合唱《Do you hear the people sing》。在下午3時許一批示威者在二樓離境層天橋掛出「光復香港 時代革命」中、英文直幡，一度被機管局職員阻止，雙方爭持，現場噓聲四起，最終機管局妥協。

「文宣組」陳先生表示，設計及印製了大批中、英、日等多國語文宣傳品派給旅客，包括警方發射催淚彈的明信片，宣傳反送中運動及警方濫用暴小冊子，「Hong Kong is not China」貼紙等，「希望旅客除咗享受美景美食外，知道香港發生緊乜事」。

參加者用盡各種方式吸引旅客，有人戴頭盔及防毒面罩高舉反送中海報，有人以巨型恐龍造型現身，向旅客鞠躬和展示標語。有人免費派發自製的「香港加油」布章。

有人戴頭盔及頭套化身「連儂人」，讓旅客在身上張貼寫上心聲的貼紙。其中一名「連儂人」陳先生指出，以身體變成活動連儂牆，是想吸引外國旅客注意及查詢，以便解釋香港正發生的事，若旅客「打卡」放上網，更有助將反送中訊息廣泛傳開，引起國際關注。

有藝術從業員在接機大堂放置一個用電話改裝成的「聲音連儂牆」，供集會人士留下心聲或聆聽他人留言，用家隨意輸入八位數字「電話號碼」，每組號碼都可供人留言一次，如有人重複撥打同一個號碼，即可聆聽別人的留言。裝置上更標明「歡迎講粗口、流淚或大嗌」。

相關新聞：被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我

六旬婦冀展現港人團結一面

60多歲的陳婆婆帶了兩個行李篋到現場，在篋上貼印有解說香港現況的海報，行走於離境大堂作流動宣傳。陳婆婆表示，自6月9號起幾乎每場遊行集會都有參加，她希望旅客到港能看到港人的團結。

另一位參與集會人士Candy在現場派發印有「香港加油」的自製布塊，「希望唔會好似紙嘅宣傳品咁，可能一次就會爛咗或者無咗，而係可以長時間去用」。她說布料較耐用，「大家可以keep住，同埋我覺得成個運動係香港人應該一齊去做，所以呢樣嘢放袋都可以互相提醒，提醒大家要繼續堅持落去」。

沒警方介入的集會大致和平，但也曾經發生小爭執。下午2時許，有人在集會上揮動美國國旗，引起一名女士不滿，指年輕人受外國及政客煽動，最後女士在保安護送下離開。到晚上6時，由北京返港的港人梁先生不滿集會大叫「Free Hong Kong」，覺得受騷擾，與集會人士爭執期間，被人揮拳打中左眼，他在保安護送下離開後報警。集會並無向警方申請不反對通知書，機管局昨並無阻止，只呼籲參加者不要阻塞通道。參加者亦無試圖闖入機管局實施進出管制的離境層區域。

上一則
上一則
天主教徒「潔淨」禮賓府

下一則
下一則
旅客撐示威者絕非暴動

研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖
被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我
睹防暴警毆女生 挺身受訪
被控暴動少年：警畀鹹水我飲
無悔抗爭：越鎮壓越反彈
港英督察散步被拘 嘆警墮骯髒政治
涉噴黑交通燈 女子斷肋骨留院
藏煙霧彈案 法庭改准被告保釋
議辦被毀 何君堯告譚凱邦煽惑
傳旗兵到港「見黑衫就打」
警回應8.5打鬥：唔好聚焦北角
劉業成履新 警未提與鄧炳強分工
連禁四區遊行打壓示威
天主教徒「潔淨」禮賓府
旅客撐示威者絕非暴動
市民斥機管局過敏
舉美國旗象徵追求民主自由
京禁國泰抗爭員工飛內地
張仁良拒學生邀請視察遊行
反送中廣告展覽「感覺震撼」
「祈福除惡」燒衣 警至少拘6人
林鄭譏示威者無經濟貢獻
經濟問題優先 記者轟離譜
公務員促獨立調查 特首懶理
藍絲派國旗 號召見警豎拇指
駐港解放軍：與分裂勢力鬥爭
那夜坐上元朗廝殺列車 「倖存者」活在恐懼中
睹乘客被「爆缸」 新移民婦嘆港變大陸
與友組隊圖救人 地膽因恐襲Connect
外交官遭起底 美轟華惡棍
經濟學人：京倘出兵 中港攬炒
向港駐台辦寄「血衣」 台生受查
內地人買機頂盒看香港新聞
96%記者吸毒氣有後遺症
警拒承諾不用過期催淚彈
國際組織：港用水炮車可釀大災難
最年輕被捕者13歲女買書 警屈非法集結母：無差別拉人 天大笑話

五大訴求 缺一不可

光復香港 時代革命